[有冇法文撚]喺外國見到香港反送中上咗雜誌封面：Hong Kong is NOT China

呢幾日香港反送中局勢都好緊張，身處外國嘅我都從未間斷留意住香港最新消息

今日食嘢竟然見到本雜誌係熟悉嘅畫面！！！

無奈本人唔識法文，有冇法文撚可以幫手睇下呢篇講緊乜？

雖然唔知佢講緊乜，但身處異地都見到媒體用4版咁長篇幅去報導，真係好感動！

香港加油！
儘管仆街政府不瞅不睬，但係香港人嘅聲音係有用架！
傳到世界各地，比人知道我地香港咁細城市嘅力量！
The world hears HongKong people sing!

推

雖然唔知講乜但係好感動
香港人並不孤單

pish
btw絲打隻手

Le monde 616之後有個漫畫係hong kong 拎住把遮係中國旗擋住紅雨

NON A LA CHINE

無仔細讀，有幾篇係翻譯香港社論
第一篇好似係明報，跟住有信報，
最後係新加坡報紙，已經查證過
好可能得 14 頁左面報紙簡介係佢自己寫

變左反中
定特登？

兩篇社論原文：

差第一篇明報未搵到

Le monde係另一本法國雜誌？

報紙
好似係,除非唔係

à la Chine 意思係去中國
所以應該只係唔想送上中國

睇少左個a梳

其實一直做緊嘅野都係港獨
冇人認

拿你咪屈呀

推到有翻譯
2047一定要得

又唔係既
係要推翻而定既管治團隊姐

明嘅明嘅

傾日去荷蘭exchange
臨去前屎忽痕
send個email問荷蘭個prof
有冇留意香港既新聞
佢話香港單野果邊都上左頭版
好幾日都係

睇完好感動...感受到香港人並不獨單

有啲長同篇文有跳頁，我重點譯左第12頁開始嗰篇先。（盡力而為，不喜勿插）

第12頁：
佢一開始已經讚揚我地香港人今次好團結所以先暫時阻到反送中，同時重炮係咁屌香港政府同建制派。
重點指出左反送中呢單野反映左一國兩制係幾失敗—— 行政長官唔係民選又高傲自大；建制以功能組別屈立法會人數，造成議會獨裁。導致管治系統專制獨裁(autocratic and totalitarian)，同市民嚴重脫節，漠視民意，根本係一個失敗(failure)同政制失效(the end of politics).

第13頁(去到第二段飛左去第14版)：
呢啲嘅失效導致民眾有2014雨傘同69百萬人上街，但政府仍然不理，所以令人勇武，促成左612流血衝突。雖然唔知有冇成果，面對住暴力打壓，年青人走上前線，年長人後援，令我地取得階段勝利。呢次民眾更加超越左2014雨傘時勇武同和理非之間嘅內鬥同爭議，更團結去對抗。

14版
呢次612成功係因為民眾無理成敗得失，亦無大台無人可以獨攬成果，令民眾眾志成城，去打呢一場為價值、理念同身分認(values, ideas, identity)同嘅仗。

最後指出今次無內鬥係好緊要，所以比2014雨傘更成功。和理非有各界人士支持：學者、專業人士、宗教人士、社區人士等。而勇武亦以勇氣同決心，展示出直接、靈活、多變嘅抗爭手法。

其實成日都講
唔好拎香港係係世界焦點嚟打飛機
自己香港要自己救
人地鬼佬係當睇動物園咁嘅心態咋

唔洗譯啦，第一篇係出自明報社論，
第二、三篇社論都係其他報紙譯返來

[url]
[/url]

所以話有乜咁感動
你睇其他國家反暴政咪又係當新聞咁睇
唔好幻想歐美會救香港
香港人要靠自己

其實唔係完全當動物園。

前幾日法國另一個媒體 Libération
有一篇好有趣的 fact check：
有讀者知道黑警曾經暴力清場，
又知道黑警曾經向法國買水炮車，
於是，請記者查證有無出動水炮車。

Facebook 下面留言好有趣，
話法國政府最懂得控制示威遊行，
甚至輸出到其他地區。佢地係有內疚感。
如果佢地出聲，叫法國唔好賣武器俾黑警，
長遠而言，對香港都一定係好事。

買咗

Push

Push 好比貨

法國認證

打完飛機埋位做自己野

幅圖好到肉

有啲嘢唔可以講 但要做

明嘅就明

d 相揀得好好

😡

認同唔係當動物
因為有權當你係pm2.5咁報都唔報
有國際輿論從來都係香港既強項

當然唔可以而家就止步
要靠大家努力

上次201萬行完好多人吹淡風
或者話等埋豬廿十先再做野
但其實相反國際係一直睇我地
點做先可以有相應措施/技援/輿論

加油 而家先係戰爭既開始

有得做,可唔可以fact check黑警所有裝備

push